美化日軍侵略， 等於跟美國割席

首先， 日軍侵略， 其實加快左共匪統治中國。 所以毛澤東都多謝日軍侵華。

另一方面，英國管治香港，美國管治日本，都能夠以文明服眾。但日本統治亞洲，令全亞洲不同國族都憤怒， 證明對日軍的憤怒，唔只係民族仇恨咁簡單。

日軍侵略，對於亞洲人， 甚至美國人，都係天大罪惡。公開美化日軍侵略， 其實係等於跟美國與亞洲大部分國家割席。（十多年前，南韓教授韓昇助美化日軍侵略，都俾全國上下團結狂屌）

附錄：日軍食美軍人肉

風生活 歷史 日本
二戰日軍到底多瘋狂？戰俘遭肢解虐殺，美國大兵做成人肉壽喜燒…連老布希都差點被吃下肚
蔡佳妘 + 追蹤
2019-07-02 17:07

吃人肉在歷史洪流上並不是太鳳毛麟角的事，尤其是在戰爭時期，飢餓的士兵吃掉屍體、在斷絕食物來源的村落吃掉病死的同伴都曾有耳聞，甚至一些殺人犯會基於扭曲的心理而吃掉被害者。但二戰期間，發生在太平洋上的父島事件都不是以上的案例，而是單純因為想吃人而吃人。

位在日本東南外海的小笠原群島中的父島，作為日軍的國防要塞，不論戰士多麼激烈，都有源源不絕的蔬菜、肉類甚至清酒送來，但駐守在父島的將領卻希望有一些「特別的下酒菜」，把逃到父島上的美軍俘虜「處決」，挖出他們的肝臟，並割下他們大腿上的肉，製作成壽喜燒、烤肉串……

老布希差點被這群魔鬼吃掉

二戰進行到末期，美軍在小笠原群島的攻擊越發激烈，作為小笠原群島主島的父島戰略位置極為重要，擔任太平洋島上美軍動線的情報中繼站，不但有各式砲台、無線設備，還有1萬多駐軍，卻因為美軍的跳島戰術路線上並沒有父島，而避免了許多太平洋上的日占島嶼糧食斷絕、餓殍遍野的狀況，甚至每天都能收到日軍提供源源不絕的蔬菜、肉類，還有清酒。

而當時作為美軍飛行員的美國前總統老布希，在執行任務時不幸遭日軍擊中，跳傘逃生後，他發現海流正帶著他到父島，而他不願意成為日軍俘虜，所以拚命往反方向游，也是這個決定讓他逃過了成為「美食」的下場，因為與他一同出任務、跳傘逃生到父島上的隊員，都成了島上日軍的「下酒菜」。

人肉壽喜燒、烤肉串

父島上的駐軍司令立花芳夫少將吃膩了從東京送來的食物，想吃一些「特別的」，於是就煽動日軍對美軍的仇恨，先是處決了下級戰俘，再「加重處決」，兩名19歲的飛行員被割下了肝臟和大退肉，和蔬菜、麵條一起煮成了壽喜燒，立花甚至要求「再來一碗」。

軍官們的「人肉壽喜燒」就像是點燃了引線，之後駐守的海軍吉井大佐也仿效立花少將，把俘虜處決，再由軍醫解剖、取出內臟，煮成肉湯。「行刑」過程也越來越過分，日本士兵不但被長官要求對遺體進行刺殺訓練，還直接拿遺體當衛生兵的教材，遇到切不斷的肌腱就用剪刀剪，並把遺體上的肉都割下來，做成日式串燒。

當然，日軍中還是有不少良心未泯的人不願意吃人肉，但這些人卻被視作膽小，甚至被排擠、趕出聚會。流落到父島上的美軍共有8名，有一半被殘忍地分食，另外4個也在日軍的凌遲下全數身亡。

吃人惡行遭揭露，舉世譁然

1945年日本宣佈投降後，父島上的日軍也全數投降，並加速毀屍滅跡。美國海軍陸戰隊進入父島，並詢問日軍將領在父島落難的美軍飛行員下落，他們統一了說法，說是都在空襲中被炸死了，然而他們手下的士兵卻閃爍其詞，引起美軍懷疑並更進一步地調查。透過部分日軍的協助，果然在島上發現了飛行員的骸骨，吃人事件也因此被攤露在陽光下。

美國海軍在關島戰犯法庭審判參與食人事件的25名日軍，由於沒有人想到現代戰爭中還能發生如此野蠻之事，最後只能以殺人和毀壞遺體等罪名起訴，雖然日方提出諸多抗議，如父島糧食不足等，但被軍營的大量食材和清酒與立花肥胖的身軀駁回，立花少將、吉井大佐等五名主犯被判處絞刑，其他人分別被判處無期徒刑與5至20年不等的有期徒刑。

日軍在二戰期間吃人肉的事件屢有聽聞，不只在太平洋群島，在中國、東南亞等都有類似事件發生，但父島事件是其中最駭人聽聞的，畢竟他們吃人肉並不是因為糧食缺乏等不得已的原因，而只是因為長官想吃，而且逼所有人一起吃。
責任編輯／潘渝霈

上年有套抗日神片Midway，係美國票房都好好

美化日軍侵略， 玩火程度跟美化納粹差不多。

我覺得好多係真心膠同五毛加速主義

邊會有人為醜化支那就美化日本侵華

個島比美軍圍邊可能補給到食物？

班傻鳩係咁㗎啦旨意連登仔搞外交就死得人多連登仔都係啱俾中共高壓統治多啲

唔美化日軍侵略，香港當年都冇咗一半人口
但唔好學理野蠻人咁拎出黎仇日， move on 就可以了

離題講講，今日可以話「懷抱住對日本嘅仇恨」就係大中華膠嘅話，他日會唔會話人「懷抱住對中共嘅仇恨」係乜乜乜膠？

從來對住呢啲歷史中嘅暴行，都係要加以鞭撻，警醒世人

美國係二戰後先介入東亞

之前全靠日本鎮住共匪

日本二戰被制裁，支那大屠殺有乜制裁？

同埋日本係過去，支那係現在

你點知佢唔會面臨制裁？

小弟嘅意思係嗰邊嗰個post咁大大聲講唔好執著日軍侵略嘅事，因鳩住日後回力鏢，俾人叫話唔好執著對中共嘅仇恨

老老實實 如果支那最終係有制裁再算喇
而且仲要講緊係點制裁 制裁成點

日本點鎮住共匪?
鎮到毛澤東要多謝日本?

個島仲有日本送來其他食物

作為小笠原群島主島的父島....而避免了許多太平洋上的日占島嶼糧食斷絕、餓殍遍野的狀況，甚至每天都能收到日軍提供源源不絕的蔬菜、肉類，還有清酒。

agree

建構大東亞共榮圈

協助滿州國蒙古驅趕共狗勢力

分而治之嚕

日本當時個報告假想如果唔理

全亞洲15年內包括朝鮮半島會被共產政權內部推翻

英法嗰啲殖民地都軟弱擋唔住

之後就到日本被吞併

全亞洲死一半人

日本無理5年

美國都睇唔過眼要直接插手理

大國就係要有承擔

可信性成疑

推

方向正確
係咪唔記得日本侵略珍珠港

唔好話美國，就算香港都畀佢殺咗唔少人
本地兵 印度兵 英軍加埋都幾千

已成歷史，小部分美化，點會同美國割到席，咪由班極端撚講囉，把口生係佢哋到，只要我哋正常人正面歷史，基本上唔洗點理班少數派，不如諗下現況仲好啦。

講得好

呢幾年喺連登唔撐二戰日軍，一定會比人屈大中華膠
簡直係雙重侮辱

隔離post 大把